<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travelling | Min's Lounger]]></title>
  <link href="http://pliaohuimin.github.io/blog/categories/travelling/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pliaohuimin.github.io/"/>
  <updated>2014-10-28T20:13:04+08:00</updated>
  <id>http://pliaohuimin.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Mr.Liao]]></name>
    <email><![CDATA[pliaohuimin@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014云南之旅--出发]]></title>
    <link href="http://pliaohuimin.github.io/blog/20140904/20140514-chufa/"/>
    <updated>2014-09-04T16:59:00+08:00</updated>
    <id>http://pliaohuimin.github.io/blog/20140904/20140514-chufa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>关于这趟旅行</h4>

<p>这完全是一次意外之旅。由于上层领导与股东的问题，公司在五月初宣布解散。在打包东西回住处的路上，同事问我有什么打算。突然心血来潮地决定出去旅游。刚好前阵子和还在说想自己出去走走，趁着回家休息，跟他提起想去云南旅游。三天的时间，决定一起出行。在网上定好机票，规划了整体路线，回广州办理一些工作上的手续就出发。</p>

<h4>必带物品</h4>

<p>防晒霜<br/>
保湿用品<br/>
防晒帽子<br/>
外套（昼夜温差大）<br/>
身份证<br/>
学生证（有的话）</p>

<h4>20140514</h4>

<p>早上回公司办理完手续，回去打包。在网上订的云南版LP刚好拿到手。这次旅行来得比较突然，没有做什么功课，全程就只靠这本书了。<br/>
下午五点五十分就从火车东站出发，六点半左右到达机场南站，到深航M窗口办理登机手续，队伍不是很长，十多分钟就办理完。不过这次电脑办不了托运，只能带着包登机，打火机过不了安检，洗发水居然没事。七点十来分到达登记窗口却被告知飞机晚点，九点二十分才登机，汗。登记后，又继续在飞机上发霉，十点出头才真正起飞 。<br/>
十二点左右才到达昆明长水机场。比较顺利地搭上了的，打表96元到达中凰酒店附近舍友的住处。一切打点完毕，已是凌晨两点。明天去东川，得早起，OMG。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[素可泰]]></title>
    <link href="http://pliaohuimin.github.io/blogs/574"/>
    <updated>2013-07-03T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://pliaohuimin.github.io/blogs/574</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div>2013/04/07</div>


<div>此班次的车终点并不是素可泰，一路上不敢熟睡。汽车开开停停，在凌晨四点多，抵达素可泰新城不远处的车站。大半夜的，车站只有几个零散的工作人员和敬业的TUTU车司机。心想，就算打车去到新城，这么晚也不好找住的，大半夜入住还得付多一天的房费，不划算，不如索性在这里呆到五六点，天亮了再慢慢走过去。打开随身携带的KINDLE，看看书，做做功课，一两个钟的时间其实也不是很难熬。出来久了，发现自己也慢慢地淡定多了。天色开始亮起来，一个人慢悠悠地在上走着，走了大半个钟才来到新城。清晨的街道，行人很少，看着太阳一点一点地往上冒，心想着，这就是行者的生活。</div>


<div><img  src="http://www.minlh.tk/uploads/2013/07/wpid-2e1127b1da8f126a1ff882b0778b8aa6_bf81947f9a3a71970c687a87ea1369b0.png"></div>


<div>原来攻略上说的100BAHT的单人房已经找不着了，至少都要150，挑了一个环境还可以入住。老板有点意思，第一次问他房价时，他说最低150，当他知道我要找100BAHT的房子时，很热心地介绍另一家客栈给我。只可惜那一家也涨价了。所以又折回头去CHECK IN。</div>


<div>白天的素可泰也是阳光普照。冲凉，补觉，中午出去吃了个午饭又回来避暑。下午4，5点时，才跑出去租了辆单车去旧城探探路。30BAHT租来的单车很破，老板还强调不能骑去旧城，我满口答应着，回头就直奔旧城。在旧城物色好明天要入住的客栈，可惜已经住满，只能明天再来碰碰运气。回途中，经过BIG C，买了一个很奇怪的水果，外表有点像青苹果，里面其实是番石榴。</div>


<div><img  src="http://www.minlh.tk/uploads/2013/07/wpid-2e1127b1da8f126a1ff882b0778b8aa6_15298df427fcef8f3478af76560b782a.png"></div>


<div>&nbsp;</div>


<div>逛了逛新城的市场，又采购了20BAHT的红毛丹，回去一数，好样的居然有二三十个。</div>


<div>&nbsp;</div>


<div>&nbsp;</div>


<div>2013/04/08</div>


<div>担心昨天看好的客栈房子被租满了，起了个“早床”坐着双条车直奔古城。刚好有一空房，果断CHECK IN。租了辆单车，开始逛公园。建筑跟吴哥窟是没得比，印象比较深的就是那些佛的各种姿态。公园不大，骑着单车很快就逛完了。回客栈休息。在外面看《我是歌手》的时候，进来了一个女孩，皮肤很黑，不料居然是个中国人。聊了会天，她明天也打算去清迈，约好了一起搭车过去。今天的阳光很晒，一直在屋里躲到5点左右才敢出去逛。又骑着单车朝公园外围转了一圈。没什么特殊的景点，人很少，整个环境感觉很安静，就一个人，吹着风，迎着夕阳，随意地走在路上，感觉还是很自在的。</div>


<br /><br /><div><a title="来自为知笔记(Wiz)" href="http://www.wiz.cn/i/f962040b">来自为知笔记(Wiz)</a></div><br /><br />

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼谷北站的等车生活]]></title>
    <link href="http://pliaohuimin.github.io/blogs/570"/>
    <updated>2013-06-02T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://pliaohuimin.github.io/blogs/570</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div>计划中的早起，明显已经落空了。起来时已经九点多。从河边的住处稍稍向外走，看到有一摊卖小吃的早餐档，当时点了什么，现在已经记不起来，印象中跟中国的小吃有点接近，味道嘛，不难吃，但也不是特别美味，很大众的口味。昨天在网上查到，不远处的河边，就是一个邮局。虽然这个河边小镇的水上市场跟我心目中的有点落差，但是在这里呆上几天，特别是非周末的时候，应该也是个不错的选择。这也是让我有冲动要去寄张明信片的原因。无奈，虽然邮局的门口写着今天是有营业的，可是已经到了营业时间，却依然大门紧锁。跟我一起在门口等的还是一对本地父女，看样子是想寄东西，我稍等片刻后觉得没什么希望，转身走人，当我走在路上的时候，那父女也从后面跟上来，跟我说了声再见，也离开了。</div>


<!--more-->


<div>回到客栈，APPLE和GRACE已经在打包东西，准备回曼谷，问我是不是要一起回去，她们已经跟老板打听好回去坐车的位置。最后，我们坐着十一点钟的MINI VAN，又回到了曼谷。车子依旧停在胜利纪念碑处，她们两个要去火车站那边坐汽车去清迈，我呢，刚想着先去素可泰看看。</div>


<div>在曼谷北站，MOCHIT汽车站有去素可泰的汽车。可是很悲催的是，我提前下车了，又得重新坐公共汽车去车站，本来想着打的的，可是又怕被坑，还是老老实实地坐公车。从汽车的终点站下车，穿过一个小市场，终于看到7-11，急忙把肚子先填饱先。在走错了无数个窗口之后，我终于来到卖去素可泰车票的窗口。说起买票，最麻烦的就是地名的发音，每次都发不准，搞得沟通起来很麻烦，后面才从卖票员的口中得到正确的发音。素可泰的发音有点类似于“濑口抬（第一声，有点像抬的潮汕发音）"。到达车站的时候已经是大约两点，只有4点以后的车票了，想着4点的车到那边，差不多是晚上十点，太晚了，不如直接买最晚的一班车，到那里刚好是清晨，结果最晚的只有10的汽车，到那里是第二天早上的4点多。纠结了一会之后，决定买晚上10点的车票，至少可以省上一晚的住宿费。于是，长达8小时的等车生活开始了。只能无聊地拿着KINDLE看看书，偶尔去7-11买点小吃。中间还想着搭车再去CENTRAL WORLD逛逛，可走到公车站后，又觉得坐着来回3个小时的汽车，然后去那里逛一两个小时，太不划算了，又折回车站继续等。</div>


<div>傍晚6点的时候，我正在痛苦地吃着刚刚买的酸臭味的米线，突然音乐响起，一抬头，周围的人通通都站着不动，也就我和极少数的人坐着，其他的人都站了起来。弄得我不知道是该站还是该坐，只好一动不动地坐在那里。过完片刻，音乐停了，大家又继续活动。据说，<span>在每天早晚上下班高峰时，泰国国歌会在各街道、公园、公共场所奏起，所有泰国人都会停下手里的事情，赶路的不再赶路，聊天的不再谈笑，打电话的立即挂机，甚至连吵架的都会暂停，大家一致肃立，面容严肃，仔细聆听国歌，跟着颂唱，直至结束才继续做事情。这一幕每天准时都会发生两次，分别是早上8时和晚上6时。真是个有趣的国家。</span></div>


<div><span>大约离上车时间还有半个小时的时候，我就开始弄清楚具体的上车站点，再次跟工作人员确定好上车时间。<span>回想起来，这好像是我第一次不通过旅游公司的汽车，自己到车站买票搭车。心里还是有点没底，生怕错过班车。因为素可泰只是一个过路的站点，所以汽车上没有写着从BANGKOK到<span>Sukhothai，又是再三地询问，才弄清楚要上哪一部车。这次搭车，给我感觉曼谷的汽车站管理，不是很规范。来泰国之前，听到说，泰国到处都是英语，亲自来到曼谷的时候，才知道这句话有多坑人。</span></span></span></div>


<div><span><span><span>总算是上车了，想起一大早就要下车，心里还是有点不爽。还不能熟睡，万一睡过头了，那将会是很悲催的一件事。</span></span></span></div>


<br /><br /><div><a title="来自为知笔记(Wiz)" href="http://www.wiz.cn/i/f962040b">来自为知笔记(Wiz)</a></div><br /><br />

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[美功铁道市场和安帕瓦]]></title>
    <link href="http://pliaohuimin.github.io/blogs/568"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://pliaohuimin.github.io/blogs/568</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>2013/04/05<div>不想在曼谷呆了，确实不喜欢这个城市，标准的大城市，没什么好玩的，出门就得搭车，还塞车，消费高天气又热。我决定去水上市场看看。听说离这里两个小时车程的安帕瓦水上市场比较原始，而且附近有最近网上流传的美功铁道市场，也可以顺道见识一下。</div><div>今天算是比较早起，打算先去CENTRAL WORLD买双鞋子。结果证明，早起不一定是好事，去到那里才发现所以购物中心都是十点才开门，背着大行李包在周围晃悠了一个来小时才能进去。狠下心买了双840BAHT的拖鞋，搭着公车来到胜利纪念碑坐MINI VAN去美功。车站的位置有点难找，不过路在口下，多问几下就行了。汽车的终点站就是安帕瓦，80BAHT。不过我想先去美功市场看看，所以只买到美功，70BAHT。因为早上买鞋的时候商店没开，浪费了一些时间，已经来不及看12点半那趟火车经过的场景。一点多到达美功后，了解到最快的一班火车是3点进站。也好，调整一下，顺便吃个午餐。原来以为火车在这里只是过路，来到这里才发现，过了市场不远处就是火车的终点站了，所以火车经过市场的速度是相当的慢。这个也可以理解，如果速度很快的话，那么在这里买卖东西的人还真会有生命危险，毕竟每天都要经历好几次火车经过的过程。值得一提的是，来这里看火车的，百分之八十都是中国人，中间还看到两个中国旅行团过来。东南亚，真心不缺中国人。</div><!--more--><div>看完火车，搭着双条车去安帕瓦水上市场，两者相距有一段距离，好在车费便宜，8BAHT每人。来安帕瓦的人，大部分当天从曼谷过来，当天晚上就离开回曼谷。像我这种打算在这里住一个晚上的很少。还好，在坐双条车的时候，旁边两个女孩子也背着行李包出来，一看就知道今晚是在这里呆着的。交流了一下，约好下车后一起去找住的地方。</div><div>从下车地点往旁边小路进去没多远，就可以在右手边看到架在安帕瓦河流之上的石桥。一路走过来也没有看到什么客栈，最后在河边找到一家，开价空调间900BAHT，对于我这种屌丝肯定是住不起的啦，两个台湾女生决定住下，帮我砍价砍到400BAHT风扇房，还是觉得小贵，但是出去转了一下，只找一个300BAHT的，环境比这里差很多，最后还是决定住下。这也是这一路走下来住过最贵的一晚。</div><div>CHECK IN，收拾好心情，沿着岸边走，在河边的船上买了一些海鲜充当晚餐。虽然今天已经是周五，水上市场只有周五，六日才有。但是整体看来，河面上卖东西的商船并不多，游客也少。所以没什么看头。不过刚从繁忙的曼谷突然来到宁静的河边小镇，感觉还是挺安逸的。晚上8点左右的时候，坐上了去看萤火虫的船，每个人60BAHT，可以看河边的萤火虫。原本以为会有大量的萤火虫出现，把周围照亮。事实证明，如果你视力不好或者不够细心，那是很有可能什么都看不到。所谓的萤火虫就是偶尔在某颗树上隐隐约约发现的微光，不留意还真难发现。60BAHT坐着船在河上走一个小时，还是划得来的，就是声音吵了点，而关于萤火虫，我只能说这是“标题党”的行为。</div><div>总体来说，喜欢宁静的人，挑个非周末的时间，来这里呆上几天，也是挺好的一个选择。虽然没去过乌镇，但这里就是我想象中乌镇的形象。</div><div>&nbsp;</div><div>&nbsp;</div><br /><br /><div><a title="来自为知笔记(Wiz)" href="http://www.wiz.cn/i/f962040b">来自为知笔记(Wiz)</a></div><br /><br /></h3>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[曼谷逛街]]></title>
    <link href="http://pliaohuimin.github.io/blogs/566"/>
    <updated>2013-04-21T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://pliaohuimin.github.io/blogs/566</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>2013/04/04<div>早上起来根据昨晚在游记上看到的推荐，在考山路东面的BURGER KING旁边巷子里找到一天140BAHT的单间。环境是差了一点，不过也不怎么在里面呆，考虑在钱的份上，忍了。</div><div>今天纯粹是为了逛街而逛街。我决定尝试坐公车去CENTRAL WORLD。根据网上的信息，我可以做2号公车过去。可是问了一妹子，本来只是想问方向对不对，谁知道她告诉我只能做811路。好吧，听你的。好不容易等来公车，还是空调的，其实我是想做非空调的。空调的要17BAHT，非空调的估计只是7BAHT。折算过来，在曼谷坐公车也不便宜，空调车要接近4块钱RMB。曼谷的公车没报站，站台上也没有写站名，所以在哪下车，你只能靠猜了，或者指望售票员能友善地提醒。看着汽车停了一站又一站，心里完全没底，还好，旁边一泰国人看我手拿着KINDLE东张西望的，问我是不是中国人，原来他是泰籍华裔，有说普通话。他告诉我这辆车没经过CENTRAL WORLD（我猜是快线车吧），只经过水门市场，在那下之后，向前走，在天桥下右转就到了CENTRAL WORLD。谢天谢地，还好碰到好心人，要不要都不知道会搭到哪去。</div><!--more--><div>还以为曼谷的东西会很便宜，实际上并没有，LEVIS，LEE的牛仔裤也要1800起，也就是400块钱左右，便宜不了多少，优衣库，ZARA感觉比中国的还贵。在逛了CENTRAL WORLD， BIG C之后，我已经没有购物的愿望了。</div><div>中午在SIAM PARAGON吃了午饭，看到DQ很便宜，一个冰淇淋才39BAHT，十块钱不到，试了一下，其实味道也一般。经过一摊卖奶茶的，看做奶茶的过程中还有拉茶，挺牛逼的样子，想着回头再来买，不过后来忘记买了，没能喝上。吃完又是逛，在H&amp;M看到一件440BAHT的长袖衬衫，决定下手。来到顶楼的电影院，还没在国外看过电影，想试一下听英语看泰文的电影是什么滋味。问了费用，150BAHT，还行。结果，沟通不好，她给我一张500BAHT，好像是150BAHT那一场还要等很久都能看。花一百多RMB在国外看一部看不懂的电影，太奢侈了，还好能退票。退票后，我跟售票员说了一声SORRY，她居然也跟我说SORRY，今时今日就应该这种服务态度。</div><div>走累了，想试着坐船回去，顺便看看郑王庙，听说傍晚时分过去看看还不错。去到码头才知道河道不同，没有船到大皇宫附近。只能折回去坐公车，回去时已经太晚了，没去成。</div><div>在考山路找吃的时候，看到前面一个人的眼镜掉了，好心捡起来还给他，谁知道他转身的时候脚踏到我的鞋了，我的脚一抬，拖鞋宣布报销。今天在逛CROCS的时候还要考虑买双拖鞋呢，大概200块钱的拖鞋是贵了点，没敢下手。这样可好，要路边问了一家卖拖鞋的，一双要250BAHT，大约50块钱，算了，还是明天狠下心买双CROCS的吧，反正没穿过，试一下是不是物有所值。</div><br /><br /><div><a title="来自为知笔记(Wiz)" href="http://www.wiz.cn/i/f962040b">来自为知笔记(Wiz)</a></div><br /><br /></h3>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
